## UART загрузчик для микроконтроллера К1921ВК01Т

Описание протокола находится в ```NOTES.md```.

### Описание

* Загрузчик работает через UART при параметрах: 8 бит, без бита четности
* Скорость UART определяется автоматически при инициализации соединения
* Загрузчик запускается лишь при активном уровне на BOOTEN (лог. единица) при сбросе (должен быть установлен в неактивное состояние после инициализации соединения)
* Системная частота 100 МГЦ (выход PLL, работающей от внешнего источника)
* Загрузчик позволяет принимать непрерывный поток данных - объем внутреннего FIFO 64 КБ
* Реализованы команды:
    - запрос информации о микроконтроллере и загрузчике
    - запрос CFGWORD
    - модификация CFGWORD (при сохранении остальной информации на странице)
    - чтение страницы BootFlash, Userflash(как основной области, так и NVR)
    - запись страницы BootFlash, Userflash(как основной области, так и NVR)
    - стирание страницы BootFlash, Userflash(как основной области, так и NVR)
    - стирание всей основной области BootFlash, Userflash
* Опционально, запись страницы можно проводить с её предварительным стиранием
* Существует возможность запретить чтение страниц BootFlash, Userflash (как основной области, так и NVR). Для этого CFGWORD расширен - загрузчик дополнительно задействует 17, 18, 25, 26 биты слова.
* Команда модификации CFGWORD производит контроль записанной информации
* Загрузчик не позволяет осуществлять чтение, стирание или запись страниц, где он расположен

Когда загрузчик зашит и активирован - микроконтроллер по включению питания всегда проходит через него. Если на момент включения был активен BOOTEN, то осуществится переход к исполнению тела загрузчика и ожидание связи по UART. Если BOOTEN был неактивен, то произойдёт переход к исполнению пользовательской программы с адреса 0x00002000.
Пользовательская программа должна быть слинкована так, чтобы начинаться не с адреса 0x00000000, а с 0x00002000. Или же должны использоваться PIC (Position Independent Code) опции компилятора/линкера при сборке.

# Конфигурация

Прошивка конфигурируется с помощью дефайнов, заданных в скрипте ```firmware/k1921vk01t/CMakeLists.txt```

Частота внешнего генератора или кварцевого осциллятора может принимать значения: 8000000, 12000000, 16000000, 20000000, 24000000
```
ADD_DEFINITIONS(-DXIOSC=12000000)
```

Буква порта для вывода BOOTEN может принимать значения: A, B, C, D, E, F, G, H
```
ADD_DEFINITIONS(-DBOOTEN_PORT_LETTER=E)
```

Номер пина для вывода BOOTEN может принимать значения: 0 - 15
```
ADD_DEFINITIONS(-DBOOTEN_PIN_NUMBER=8)
```

Номер UART может принимать значения: 0 - 3
```
ADD_DEFINITIONS(-DUART_NUMBER=2)
```

# Сборка и загрузка

Требуется:

* CMake 3.8+
* make
* openocd

```bash
# -- Сборка
cd firmware/k1921vk01t
mkdir build-release && cd build-release
cmake -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release ..
cmake --build .
# -- Загрузка
cd ../init
# Разрешаем работу загрузчика
openocd -f enable_boot.cfg
# Выполняем сброс по питанию или по кнопке, затем зашиваем загрузчик с помощью
openocd -f program_boot.cfg
```

### Подключение

Вывод BOOTEN может быть любым пином на любом порту, в зависимости от конфигурации.
Вывода UART зависят от того, какой UART в конфигурации выбран.

|  UART |     RX    |     TX    |
|:-----:|:---------:|:---------:|
| UART0 | GPIOС[4]  | GPIOC[3]  |
| UART1 | GPIOA[4]  | GPIOA[3]  |
| UART2 | GPIOF[11] | GPIOF[10] |
| UART3 | GPIOD[1]  | GPIOD[2]  |

Непосредственно само подключение к USB-UART переходнику:

| К1921ВК01T | USB-UART |
|:----------:|:--------:|
| UART TX    | RX       |
| UART RX    | TX       |
| BOOTEN     | RTS      |
| RST        | DTR      |

```RTS``` и ```DTR``` подключать не обязательно, но рекомендуется, т.к. это позволит автоматически управлять сбросом микроконтроллера и входом в режим загрузчика.
В противном случае последовательность действий следующая:

* Подключаем ```RX``` и ```TX```
* Подтягиваем ```BOOTEN``` к питанию
* Сбрасываем микроконтроллер (```RST``` к земле)
* Подключаемся через ПО
* Ждём пока появится сообщение о том, что устройство подключено
* Снимаем подтяжку с ```BOOTEN```
* Выполняем дальнейшие операции
